蕭若元：中共高層知疫情或亡黨 料武漢肺炎致死人數或超百萬

武漢肺炎疫情肆虐，中共當局因隱瞞疫情令病毒瘋狂擴散全球，而香港政府遲遲不肯封關，被批評反應慢半拍。本港著名時事評論員蕭若元指，今次疫情嚴重程度，堪比1986年史上最大核電廠切爾諾貝爾爆炸事故，或導致全國逾百萬人死亡。據他所知，中共政治局最近會議，已知道疫情或挑戰到中共權威，走到亡黨亡國的階段，目前重點是保11個城包括香港等，未來兩三天疫情最關鍵，呼籲市民自救。

「2019新型冠狀病毒」（2019-nCoV）武漢肺炎疫情，自去年12月發現首例以來，當局一直聲稱疫情可控，直至本月20日習近平、李克強公開發話後，中共官方公佈的確診數據才直線上升，並迅速導致湖北多省以及北京等地封城。

外界質疑中共一直隱瞞疫情，中共官方公佈的染疫數據都是假的。一直在「自媒體」公開關注疫情的時事評論員蕭若元，昨接受本報專訪時稱，根據香港大學醫學院院長梁卓偉的研究報告，估計封城之前武漢染病者有2.5萬多人，加上潛伏者1.5萬人，也就是4萬人左右。根據外國流行病學專家估計的病情傳播係數，估計在2.5至3.8之間，以低一些的數目比如2.2計算，如果沒有大力的干預，即每6.2天就翻一倍。

中共隱瞞疫情釀災難

他由此估計，武漢4月份染病人數達到巔峰，遲一個月即5月即到重慶、廣州、深圳等地達到巔峰，即每日染病人數會達到20萬。以他推算，前後各加三個月，每日都有10萬人，即全國染病患者約1,800萬，扣除三分之一沒有症狀者，去醫院的人大概有1,200萬，由此估計死亡的人數在100萬至200萬之間。

「這等於蘇聯（烏克蘭）切爾諾貝爾事故這麼嚴重。」蕭若元評論道。他指，自從1918年西班牙流感以後，全世界未曾試過爆發這麼大型、會殺這麼多人的傳染病。而造成這場人類災難的原因，「就在於資訊不流通」。

武漢市長周先旺早前披露，因為依據中共《傳染病防治法》，武漢地方政府要披露武漢肺炎疫情信息必須先得到中央「授權」。蕭若元分析，相信疫情通報有到中共國家主席習近平這層，可能因為過年而把事情耽擱了，但最重大的失誤則是，「12月頭有第一宗病例，他到12月底都沒有禁止這個（武漢）華南海鮮城，前幾天開始全國蔓延，才開始禁止。」

傳重點保十一城包括香港

至於習近平不做應對疫情領導小組組長，改由中共總理李克強擔任，蕭若元分析，其一是因為疫情要死很多人，習近平不想背黑鍋；其二，習近平考慮小組組長人選包括李克強和中共副總理孫春蘭，但擔心孫春蘭鎮不住場面，故改由李克強接任。

目前武漢肺炎疫情失控，民眾紛紛自救，並將憤怒矛頭對準中共。蕭若元稱，他收到消息指，年初一中共政治局常委開會的時候，中共高層已經覺得疫情是會挑戰到中共執政合法性，即到了亡黨亡國的階段。

最新消息則指，中共將不惜代價、不惜犧牲其它城市去保護11個大城市，包括西安、烏魯木齊、瀋陽、哈爾濱、北京、天津、上海、杭州、廣州、深圳和香港。雖然香港政府遲遲不肯宣佈封關，他分析是因為還沒有拿到北京的指示，但預計深圳很快就封關，「因為很多高科技（產業）在深圳」。

談到武漢肺炎對經濟的影響，蕭若元形容是「致命性的」，因為大半個大陸停擺，GDP（國內生產總值）停頓，香港也會受到拖累。

指中共抗疫犯了三大錯

蕭若元指，中共在此次抗疫方面犯了三大錯誤，包括首先在疫情出現苗頭時，應該要迅速隔離患者；其次是隱瞞疫情，即使封城後，大陸律師陳秋實還在醫院發現死屍隨意擺放、隨地吐痰等。北京當局沒有立即徵調全國的人及物資支援武漢；第三個錯誤則是在過年前放走500萬人離開武漢。

他推算疫情要到今年9月才能平息，預料會動搖中共統治合法性，「因為所有人都在質疑說：為甚麽會這樣？你要知道，印度和非洲都沒試過這樣子。這個伊波拉病毒只感染了2萬多人就控制住了，立刻抑制住了。」

本港方面，衛生官員早前說若非本地人符合武漢肺炎呈報機制，接受隔離時可豁免收費。蕭若元批評，這將令香港醫療系統資源更加緊張。

建議港人抗疫自救之法

他建議港府官員可從三方面考慮抗疫，其一，從大陸回港的港人，可在大陸接近香港的地方設隔離營，隔離14天；其二，所有貨運在邊境交接，由香港人開車入境香港；其三，持中國護照、離開中國不到一個月的人，不准來香港，飛機拒載。

至於市民自救的方法，蕭若元指市民出門一定要戴口罩，普通外科口罩即可，不一定要用N95；其次是要經常洗手，以及製作消毒液自行消毒；沒近視的市民可戴平光鏡眼鏡，防止病毒經眼睛感染。長者及病弱人士，千萬不可以外出。

他並提醒，香港可能隨時會變疫埠，如果有需要離開的港人，需要盡快安排行程，否則就出不去。

又燈

姐係唔止死百萬啦

屌你老母老燒,又衝出嚟燈

屌

姐係 千萬或以上

今次疫情全靠

郭文貴：中共過埋今年仲未收皮我就跳樓死！

一直預告西方世界將與中國全面對抗的郭文貴還強調：「2020年是結束共產黨在中國的最後一年，否則文貴就從那18樓跳下去，大家要記住我的承諾。」

越聽燒山越覺得佢只係新聞收集員

咁樣叫保香港？

扔呢條吹水佬上武漢啦

靜靜地贏唔得嘅

一，從大陸回港的港人，可在大陸接近香港的地方設隔離營，隔離14天

嘩

有希望

死夠13億

投寄量大增日本郵政服務受影響 寄送外國郵件服務延遲、暫緩寄送中國/香港EMS

一早無咗燈力啦，又講佢有咩用

請廣傳

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家廣傳，避免沉底

最近口罩同N95 都賣曬，部分手足屋企口罩已經就黎用盡，今日同大家介紹下可以防沙士+TG嘅濾罐同濾棉。第一，係for 用曬/買唔到口罩嘅手足，第二係希望方便大家一次過買齊發夢+出街嘅裝備，就算沙士完左，自用送禮都可以繼續名貴大方。

N95/R95/P95 口罩基本上係particulate respirator, 外科口罩防嘅係飛沫粒子，即係我地用防毒面具代替，就要裝particulate filter，換言之，就係濾棉！

濾棉最高級別就係P100，防油性+非油性粒子，即係TG（油性）同埋病毒都可以防，型號包括2091, 2097, 2297, 6035（只有英國製）,7093 等等，而60926等等嘅6092X 系列濾罐，因為內置P100 濾棉，所以一樣ok
其中，6053 同 7093 棉係防水的，清潔消毒會較方便，而60926表面亦有膠盒。

有強國人做過測試，係北京霧霾毒氣之下，3M 2091 用左十一日過濾能力都係跌左1%，手足請自行考慮幾耐換一次。

Amazon 大log買亦有便，大家可以組團買。

2003 年沙士，淘大嘅清理人員就係用2091棉+600X 罐（罐理論上唔洗，應該係防佢地嘅清潔同消毒藥水）。

如何清潔防毒面具可參考依段片，有教disinfection，主要都係漂白水同消毒劑

清潔步驟：
入到屋企唔好除裝備住，用酒精紙巾抹左面具同濾棉/罐表面先，跟住抹埋手再洗手（點解又要酒精又要洗手係有原因的），跟住就除面罩，再跟番片入面嘅教學清潔

————————
防毒面具方面，建議大家買/用6800 或者其他包曬成塊面嘅款式，咁樣就唔洗帶眼罩，一舊野保護曬成塊面，最安全。因為你戴半面+眼罩，咁就多舊野清潔，同埋部分眼罩封唔曬，冇咁安全。

型號方面，全面嘅建議大家買6800，順便擋埋橡膠子彈，半面嘅就買7502/ 6500，兩款手足都表示舒適度幾高。

酒精搓手液 vs 洗手梘液

怪錯文貴兄!

唉，貴爺咪撚玩

保十一城點會冇直轄市重慶？

登登登櫈

傳重點保十一城包括香港
各位小心D...

死過億

可能要亡國。

睇黎佢唔洗找數了

蕭若元：中共高層知疫情或亡黨 料武漢肺炎致死人數或超百萬

實情過千萬

保十一城市冇澳門份，澳門人會唔會玻璃心

即係一係99萬
一係1000萬

唔會過百萬

燒山做咩救支那

民不聊生
係朝代覆亡既跡像

一半吖唔該 7億

ttps://

幫幫手簽個名
差少少10萬

支那一定唔會有事！
我買重強國興旺

利申出名燈

靜靜地贏.jpg

燒山日日都話支那而家隔離措施會有一定效用

姐冇事囉。

新屋嶺

買定棺材

即係唔會亡黨啦

病毒：屌.....

聯署告急
立刻推動香港普選計劃

(2月1日到期) 差58000
呼籲在中美第二階段協議加入落實香港真雙普選的承諾

(2月1日到期) 差7000

靜啲啦

文革大饑荒都未威脅到政權
武漢肺炎算得咩?

18樓跳下去17樓

即係死千萬或億

好少睇燒山，其實佢有冇料

都唔夠死係老毛手上人多

推

屌你笑到gap gap聲

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

正想講,上面班友都唔知做乜9

唔係計過死6500萬？
多謝燒山

應該會幾千萬

符合國情，一味係到隱瞞
Btw 靜靜雞啦

范冰冰。。。

要全黨死清光

燒山做乜幫中共補血
幾時先識用自己能力

冇事啦大家，傷風感冒level

燒生又嚟

重慶南京會冇份？

你睇佢辯論就知好勁啦

不過個人膠 同認屎認屁

黃絲辯論部隊長

你話勁唔勁呀 全能咩都識d

佢係18樓張台跳落地

同勁小氣勁記仇

係，各位網友！

共匪從來根本就係非法政權
只係因為有槍再玩打壓
同北韓本質無分別

呢條廢佬講嘢已經同郭文貴一撚樣

但嘴炮始終要靠佢

太屈 所謂知識份子都係得佢敢辯論

冇13億都唔好意思啦

佢話死百萬個
燈力之下應該係死剩百萬個喎

燒山真係好鳩勤力

無可能得百萬咁少啦

又燈。

保香港？但唔封關係咁放大陸人入黎傳病攬炒

係勁早出片勁夜訓

7張仲睇書

幾多人成世都仲追求緊入hku炸

最緊要夠膠 跟到後生人思維

推依個

佢係宇宙間一股神秘無解的力量

希望你唔洗找數啦

暗物質

好心佢收皮 講咩唔中咩 仲要懶係深思研所 明明9up當秘笈

又燈 屌

屌你咩燈

想殺咗你求亡佢黨

屌你咪燈

兒登仔真係好冇出息。成篇文咁長淨係識討論燈唔燈。

屌， 即係永續

左抄右抄

早跳早享受

澳門無份反而仲快手做嘢

燒山請堅定地講“必不亡黨”！拜託

今次真係唔燈啦，連我黎d普通市民，都覺得今次事態嚴重，即使事件平息，都會出現一大波經濟衰退，大饑荒，亡黨日不遠了

燒山話唔保代表唔駛擔心

明明區選同台灣大選後燈力已經失靈
幾時都話連登仔binC自己人最落力

習爺爺你幾時收中共皮

燒山好嘢 多謝燒山

佢衰硬了,2023才內戰,不過佢大把錢可玩笨豬跳找數

唉屌... 滅得國

玩晒老蕭.成老蕭敗老蕭!!!

靜

屌 我笑到比人望著啦

又亡黨？輪子吹咗二十幾年，燒山接手吹，山火就俾你吹著。

你親自指揮同部署就大鑊啦，小學雞

屌佢老母又燈

保埋香港?
點解現實同佢講既野有出入

重慶預計成四、五百萬人受感染點保呀

50歲以上大陸人都做過紅衛兵。
文革1976年結束，
當年每間學校都有紅衛兵組織
形同黑社會。
最小嘅紅衛兵6歲，
即1970年出生，現在才50歲。
自小被洗腦會影響一生。

咁癲

靜靜地贏唔得既

呢個攬抄之母⋯⋯

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

所以點保呀

佢出道係報新聞的

學bob叔話齋，坐到夏天。

目前重點是保11個城包括香港等
佢一定唔撚想保香港啦
香港人死曬入番啲大陸人落去咪得囉

保11個城包括香港??
食屎啦燒山

但支那有13億人心

支共睇怕氣數未盡

靜靜地………

跳前希望睇到范冰冰閃卡

好在冇講會死14億人

如果唔係你指揮可能仲有希望

暫時仲有利用價值

唔係喎，佢成日獻計喎
連點封關點隔離都講到好仔細